\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Sejarah Perusahaan}
\par PT. Zamrud Khatulistiwa Technology \textit{(Zamrud Technology)} merupakan sebuah entitas usaha di bidang Teknologi Informasi (TI) khususnya kegiatan dibidang penyediaan Solusi Teknologi Informasi \textit{(e-Solution)} yang memiliki badan hukum perusahaan yaitu PT (Perseroan Terbatas)  dimana perusahaan ini didirikan oleh dua orang atau lebih yang berbadan hukum pada tahun 2005 dengan nama PT. Penamatics \textit{International} yang kemudian berganti nama pada tahun 2006.
\par Solusi \textit{Software} yang dibangun dan disediakan sifatnya adalah mengkombinasikan yang terbaik dari teknologi open \textit{source [misal: Linux, Apache, MySQL, PHP/Java]} dengan teknologi berlisensi \textit{[misal: Oracle / IBM DB2 Database, MS Windows \& Office, IBM WebSphere]} sehingga menghasilkan sebuah solusi yang optimal, handal, dengan biaya yang terjangkau oleh Perusahaan dan Pemerintahan di Indonesia. Beberapa Perusahaan \& Lembaga Pemerintahan yang telah menggunakan solusi berbasis \textit{software} kami tersebut diatas diantaranya: Bank BNI Tbk, PT INTI, Bappenas, KPU, Kementerian Dalam Negeri, Kementerian Keuangan, Kementerian ESDM, Kementerian Pertahanan, dll.

\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=5cm,height=5cm]{figures/b3_1.png}
\caption{\textit{Logo Perusahaan PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
\label{eq:31}}
\end{figure} 

    
\section{Visi dan Misi Perusahaan}
\subsection{Visi Perusahaan}
\par Menjadi Pemimpin Riset \& Inovasi “\textit{Software} untuk Perbaikan Daya Saing Indonesia secara Sistemik” dengan memanfaatkan kemajuan Sains, Teknologi, \& Seni secara \textit{Holistik} dan menerapkannya di Perusahaan dan Pemerintahan melalui Kemitraan Strategis.
\subsection{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
    \item Membantu pelanggan mencapai tujuan bisnisnya dengan menyediakan solusi \textit{software} yang dapat meningkatkan efektifitas, efisiensi, transparansi, dan akun tabilitas.
    \item Mendorong terselenggaranya perilaku bisnis yang etis dan profesional secara sistemik di perusahaan \& pemerintahan. 
    \item Membangun kemampuan riset \textit{software} yang berkelanjutan yang dapat memperbaiki daya saing nasional.
    \item Melaksanakan pelayanan jasa teknologi secara.
    professional.
    \item Berpartisipasi mewujudkan tujuan komunitas global yang tertuang dalam \textit{Millenium Development Goal.}
\end{enumerate}

\section{Struktur Organisasi dan \textit{Job Description} Perusahaan}
\subsection{Struktur Organisasi}
\par Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.

\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=15cm,height=15cm]{figures/b3_2.png}
\caption{\textit{Bagan Struktur Organisasi PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{Job Description}}
Berikut ini adalah \textit{job description} yang terdapat di dalam struktur organisasi PT. Zamrud Khatulistiwa \textit{Technology} :

\begin{enumerate}
    \item \textbf{CEO (Chief Executive Officer)} / Direktur Utama: pemimpin perusahaan, memimpin jajaran direksi. 
    \item \textbf{CTO (Chief Technology Officer) / Direktur Teknologi:} membantu CEO memimpin kegiatan pengembangan teknologi. 
    \item \textbf{CMO (Chief Marketing Officer) / Direktur Marketing:} membantu CEO  memimpin kegiatan marketing dan menangani berbagai perihal tentang marketing atau pemasaran, serta membantu CEO dalam memimpin perusahaan dari sisi penjualan dan akuisisi customer. 
    \item \textbf{COO (Chief Operating Officer) / Direktur Operasional:} membantu CEO memimpin kegiatan operasional perusahaan. 
    \item \textbf{Technology Development Manager:} membantu CTO dalam mengelola pengembangan teknologi. 
    \item \textbf{System Operation Manager:} membantu CTO dalam mengelola technology support.
    \item \textbf{Business Development Manager:} membantu CMO dalam mengelola pengembangan bisnis Perusahaan.
    \item \textbf{Marketing \& Promotion Manager:} membantu CMO dalam mengelola promosi dan penjualan Perusahaan. 
    \item \textbf{Finance \& Acounting Manager:} membantu COO dalam mengelola Keuangan Perusahaan. 
    \item \textbf{General Affair \& Legal Manager:} membantu COO dalam mengelola SDM dan Legalitas Perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup \textit{Internship}}
Bagian ini menjelaskan tentang pekerjaan yang dilakukan beserta dengan ruang lingkup pekerjaan selama \textit{internship} II berlangsung dengan studi kasus di perusahaan PT.ZAM-RUD.
\subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta \textit{Internship}}
\par PT. Zamrud Khatulistiwa \textit{Technology} \textit{(Zamrud Technology)} merupakan sebuah entitas usaha di bidang Teknologi Informasi (TI) khususnya kegiatan dibidang penyediaan Solusi Teknologi Informasi \textit{(e-Solution)} yang memiliki badan hukum perusahaan yaitu PT (Perseroan Terbatas)  dimana perusahaan ini didirikan oleh dua orang atau lebih yang berbadan hukum pada tahun 2005 dengan nama PT. Penamatics \textit{International} yang kemudian berganti nama pada tahun 2006. Solusi \textit{Software} yang dibangun dan disediakan sifatnya adalah mengkombinasikan yang terbaik dari teknologi o\textit{pen source [misal: Linux, Apache, MySQL, PHP/Java]} dengan teknologi berlisensi \textit{[misal: Oracle / IBM DB2 Database, MS Windows \& Office, IBM WebSphere]} sehingga menghasilkan sebuah solusi yang optimal, handal, dengan biaya yang terjangkau oleh Perusahaan dan Pemerintahan di Indonesia.
\par Pada Kegiatan \textit{Intership} 2 ini penulis tergabung dalam team \textit{Software Development.} Team Development merupakan team yang bekerja dalam pengembangan perangkat lunak. Pengembangan perangkat lunak tersebut meliputi penelitian, pengembangan baru, \textit{prototyping, modifying}, menggunakan kembali \textit{re-engineering,} pemeliharaan atau kegiatan lain dalam produk perangkat lunak.
\par Setiap hari penulis bekerja dari hari senin – jum’at dari pukul 08.00 – 17.00 WIB. Selama 3 bulan magang, penulis dalam waktu sebulan melakukan pembelajaran mengenai struktur dari aplikasi svara lalu pada bulan yang kedua dan ketiga, menambahkan fitur baru yang dimana pada aplikasi svara dapat menggunakan tema berbeda. \textit{Content} itu sendiri berisi sebuah content radio, berita, music dan didalam music itu berisi sebuah musik, album, artis dan informasi dan yang lainnya.

\subsection{Ruang Lingkup \textit{Internship}}
\par Pada kegiatan Intership ini ruang lingkup yang terdapat yaitu penulis hanya melakukan pekerjaan pada bagian \textit{front end} untuk perancangan tema pada aplikasi svara.

\subsection{Ruang Lingkup \textit{Internship}}
\par Dalam melakukan \textit{Intership} 2 ini, penulis menyadari tanggung jawab yang telah diberikan perusahaan kepada penulis. Dengan diberikannya pekerjaan yang harus diselesaikan penulis semaksimal mungkin menyelesaikan pekerjaannya.